Poly生用遊戲重建九龍城寨 居民話當地細路仔唔驚白粉友

Poly生用遊戲重建九龍城寨 居民話當地細路仔唔驚白粉友

《籠 Cage》是一款由4位理工大學多媒體科藝理學碩士課程學生所製作的遊戲，玩家會扮演10歲的小孩「決明」在80年的九龍寨城探索解謎。起初這只是final year project，作為功課早已收集了足夠的試玩人數和時間，不過4位成員都希望將遊戲完成，畢業後也會自資開發，目前遊戲的Windows試玩版已能在網上下載。

4位畢竟是學生，之前也沒有遊戲開發經驗，用的工具是免費遊戲引擎Unity和3D圖形軟件Blender，看遊戲畫面質素只是一般，不過入面呈現的九龍城寨卻可能比電影更真實。負責統籌的Poki指他們用了半年的時間做研究調查，不單在網上和書本中尋找有關寨城的文獻，也訪問了當地居民。

「無論是地圖或者其他資料，我們問了一些熟悉寨城的人或曾經住在入面的居民，都發覺出入很大，可能大部份現有的資料都是外國人製作，在溝通上會出現誤會。」製作時他門參考了當地居民陳詳存繪製的地圖，也從採訪得知，原來城寨並不如一般人印象般品流複雜。

「有老居民跟我們說，電影、電視劇、遊戲為了娛樂效果將九龍城寨，渲染為一個三教九流之地，其實它在80年代前後，只是一個環境不好的社區而已，並沒有想像中那麼神秘，60年代之前可能比較混亂。」印象最深刻的是訪問了在城寨讀書、教書，後來做了校長的周校長。他說寨城當時有不少吸白粉的癮君子，不過當地小孩子其實不會特別怕這些，反而是因為吸毒者不時會犯罪搶劫，也偶有癮君子暴斃街頭傳出惡臭，當時小朋友是討厭多於恐懼，有時甚至會出手「整蠱」白粉友。「小朋友可能會將紗廠不要的線勾在巷口，吸毒者癮起看不到線跑過去，就會被絆倒。」

Poki他們打算畢業後也會繼續完成遊戲，目前仍然是自費開發。開發技術上很多也是自學，但也花了很多心思為遊戲加入更多特別元素。例如廣東話配音，主角決明的聲音，其實是由Poki扮細路仔聲演的。他們也找來相熟的音樂系朋友創作了遊戲的廣東話主題曲。香港背景，香港配音，還認真到創作了香港主題曲，值得香港玩家支持。

Toward Games 隻槍GAME RAID OF REGIONS其實可以考慮放返九龍城寨、高街鬼屋、公共屋村恐怖場景入去

又有香港特色, 又可以玩到接近RESIDENT EVIL FEEL

我覺得再IMPROVE多D, 就可以商業化

香港呢個城市仔大把場景適合槍game, zombie game

諗起莎木入面既九龍城寨

好多時, 將幾樣野MIX埋一齊就係創意

槍GAME + 香港鬼場景 = 本土 RESIDENT EVIL 6

半夜係舊式公屋入面打槍GAME先有FEEL

細路仔時真係咁玩

鬼佬都好撚鍾意香港D搭棚、招牌場景, 加D入去就SELL到外國

人整食雞, 你整食雞

加多D人地未做過既, 咪就係創新、創意、賺$$$囉

Cod 一早出過啦 懶醒

白粉友有乜好驚

現任財政司咪係

gameplay高質過還願

絕對係

聽下人地點講啦, 廢物

YO

其實唔係好難姐

支持

20181029

KK見還願個POST咁多踩港撚
決出摷返上年既新聞反擊

佢有試玩版：

整成恐怖game 都幾好
類似outlast 咁
全程室內